侵侵一個”He won” Tweet睇到幾多種「報新聞」

係好波既
炒撚哂佢啦成班垃圾

集體炒車

得有線同蘋果合理

港台媒體集體炒車

唔撚識字先可以做媒體

唔識英文走去做外國新聞
睇晒前文下理都懶

留名睇埋其他媒體

有邊隻字係解承認

Who is "He"

有線同蘋果都算正常

Cable

文盲傳媒

有線同港台如實報道，幾好

英文一般都明唔係承認啦吊，
重點係rigged

心中有鬼

對比下唔同媒體嘅字眼

lm等睇cctvb

Now同cctvb social media都唔係幾反應彈

現哂形~

炒9港台果件廢柴編輯啦

港台第一句就話trump admit Biden win
有啲標題黨feel

邊個抄邊個

香港傳媒只係一個笑話

同一份稿

THIS IS EXTREMELY DANGEROUS TO OUR DEMOCRACY

有人用手拍個波入網
而家VAR
he won because handball

跟手報你承認對方贏左世界杯

立場經典

其實唔係識唔識英文嘅問題
係落咩interpretation比auidence
將Trump句語帶諷刺嘅”He won”
講成Admit/Accept/Agree/Endorse真係cls

車毀人亡

唔撚識英文唔撚好做國際新聞啦屌你老母

班妓者d英文連小學生都不如。
個because比你地食撚咗，無咗因果關係，件事差好遠。

有線今次係最正常

仲要已經唔難 你話冇背後立場我都唔信啦

He won the battle just because he treated.
咁都可以講成「承認」真係傻鳩都睇到癲
明明係屌哂「He(認為拜登造票)」同 「Won（制度同媒體幫佢）」

成日淨係識抄左媒文，依加集體炒車

*cheated

有線同蘋果今次算正常
起碼講哂成條tweet
其他兩間同埋立埸

有線算最好

點譯先至正確？

睇有線
可以直接成條translate

唔係左右問題咁簡單
唔一定話「左」先會咁講

係報導內容/解讀有冇為讀者add value/frame嘅問題

你覺得佢炒
但你估下香港有幾多人真係會睇TWITTER

RTHK都炒埋

而家先知because 可以解但

屎片

PIN THIS

Lame Stream Media

有線係最正常

立場露馬腳

班撚樣係咪唔知承認點解

我英文半桶水都睇得出去串緊 Sleepy Joe

一個POST睇晒香港有幾多左媒記者

標點符號嘅重要性

一開頭留咗個 if

立場正式改名做垃場

係有引號當佢真係理解到trump講咩，但我覺得佢無諗到香港好撚多文盲唔會理你個引號

自由時報

中肯

知識水平高到

都好奇怪
點解要用但
話「特朗普指拜登勝出因其操控選舉」咪得

有線紅底

係咪連登仔黎

at least 佢無理解錯成句野

立場究竟收咗拜登幾多錢

有心報假新聞

毒果難得地正常
其他傳媒編輯係腦裝屎定有agenda

留意下媒體用字

明明就係解 "拜登是靠操控選舉勝出"啲濕鳩傳媒係到換字呃fo

特朗普再宣稱會贏出選舉 傳媒舞弊才認為拜登勝選

美國總統特朗普一度在社交網絡貼文，表示拜登勝出選舉是因為存在舞弊，其後在另一則貼文再宣稱將會贏出選舉。他重申，甚麼也沒有承認，現時仍有一段長的路要走。特朗普又再次指責這場選舉存在舞弊。特朗普在貼文表示，舞弊的傳媒眼中，拜登才會勝選。他在多篇貼文中強烈指責大選存在舞弊。Twitter在特朗普指責選舉出現舞弊的貼文上，發出警示標籤。

2020-11-15 22:43:54 (3)

港台呢篇又正常翻

香港D新聞垃圾!

侵問題啦，全世界新聞都有報認輸

我睇唔透寫嗰條友可能反trump

台灣媒體仲衰撚過香港媒體

係咪唔識字其實

打從報導金正恩手術中途死亡啲描述幾咁失實誇張 就知作新聞情況幾咁嚴重
尤其報導外國新聞 全部照板煮碗引用外媒

我英文唔叫好，he won because都可以咁斷章取義，真係當唔睇Twitter嘅人弱智

立場

成句譯囉，唔係點呀
有啲野係唔cut得

香港妓者真係抵比人打 我話嘅 屌你老母成堆係到鳩報
就係為咗click rate

你地班妓者一係就唔識英文 一係就為咗click rate唔要人格

弱智先做到記者

咁都唔撚識譯就返去讀小學啦

留意下另一種落引號嘅寫法

人工可能得12-18k左右 所以請唔到英文好嘅人

同cctvb一撚樣

多數傳媒曲解Trump言論以圖誤導讀者。

不唔會善意認為班編輯記者連解句中三英文都唔識。

99%係度製造fake news.

我開始明"假記者"係咩意思 唔係身份假
係操守假。

咁你首先要問眾賤收左美國民主黨幾多錢

呢個仲好野，完全歪曲

睇吓有冇傳媒報呢個
I concede NOTHING!

冇理由會睇唔明 個勢就係想帶風向 全世界都喺到幫緊民主黨

NYT

"拜登因甲乙丙丁 勝出", 勝出原因 同 勝出嘅結果 無衝突。呢到侵自己親口用過去式黎形容拜登贏咗，字面譯係無問題。

得蘋果冇令我失望

蘋果應該係短期呢一個星期大量取消訂閱，而開始做番個正常媒體

利申:我早兩日都取消左，觀察多兩個月先再考慮重要訂閱，連假新聞都報就唔好話新聞無價

垃場

用百度翻譯

對於呢類新聞一概不予理會
宜家可以令侵侵真正落敗理由只能係各州法庭裁決侵侵敗訴

州法庭判敗訴可以上訴到最高法院

佢地有心換某啲字去令成句意思調轉晒, 等人覺得爆同驚奇成堆冇職業操守嘅"妓者"

一個tweet, 牛鬼蛇神現晒形
我侵威武

洗唔洗教班19記者 英文過去式可以解作如果發生了某件事?

全句係拜登如果勝選 只因他舞弊了

佢標題突出咗「靠作票」，所以係okay 既

呢隻唔叫炒車
係引導NEWS

全部唔識字

大家唔好咁傻鳩啦
記者明顯唔係唔識英文
予頭亦都唔係應該係指向記者
而係而家成個網絡/媒體報道社會時事嘅手法

究竟同一件事，一個報導可以Frame咗啲咩
點解明明一個Tweet，大家可以自己落唔同「引號」
令到唔同立場嘅人彈撚哂出黎反應彈

點解媒體會淨係「造新聞」比同立場嘅人睇？

Bingo

好偏頗既用字

香港傳媒

勝出有用引號
可以訂閱番

根本就係有心想造到好爆去引人睇
成堆垃圾 冇操守 冇原則嘅 妓者

咁鐘意玩字就去做娛記 咪撚嚟報政治

我做閱讀現解都睇2，3行先做
屌你，新聞佬睇頭2個字

然後再下一步先最危險同恐怖
美國媒體會分裂埋美國人對法院嘅信任
就好似香港媒體鋪天蓋地式講「黃藍法官」一樣

係咩force令到媒體愈黎愈靠邊？

傻嘅 佢地睇咗6 7次 然後有心咁寫㗎 唔係班妓者點引到人入嚟睇 根本就content farm嚟

學下英文啦屌

唔係炒車，係現形

你估佢地唔識咩 明顯有心啦 要學下專業操守先啱

冇撚錯

有冇讀/做Journal嘅巴絲
可以解答下究竟呢種靠邊嘅報道可以點制衡？
中立媒體而家少之有少
（最簡單，立場唔同就係「妓者」點撚搞？）

立場唔同唔係問題 佢地係妓者係因為佢地已經唔係報緊新聞. 係造緊新聞, 直接將原意扭曲嚟講, 嚟引人睇 同雞有孭分別？

原來咁多傳媒係文盲🤣

呢單又真係好精彩，睇下有幾多假新聞出來

“He won because ....”
點可能會譯到承認落敗
英文拎 F 都唔會咁譯啦
證明左媒編輯報導有晒 bias
根本就想引導觀眾讀者接收某一種信息

New York Post

狂酸即係暗示侵輸作唔份氣呀

FOX NEWS : “Signaled”

立場狗

Joe 出news 前就要fc
侵 出news 就做佢老母先

傻嘅 fc完都照造佢老母啊 妓者妓者 u understand?

Trump加少左個引號姐

冇出Post:
Washington Post
CNN

未改前仲CLS

deep media

愛侵力今次屈埋美國人
話佢地扮唔識英文

英式
BBC : Seemingly acknowledging for the first time

假新聞之首依然係CCTVB

美國總統特朗普發文稱拜登勝出選舉，又重申選舉被操控，不過他隨後再發文澄清並非承認落敗。

http://news.tvb.com/world/5fb14554335d19704d51ba99/特朗普稱拜登勝選因選舉被操控-其後澄清非承認落敗

佢贏因為出術

收皮啦
就係睇緊兩邊media點frame a fact呀

屌你曲解人地意思

仲有標題

Appear to admit

標題內文又用唔同字眼同程度

直頭唔報啦， 而家啲人以為佢已經認輸，當侵繼續打官司就會覺得佢出爾反爾 左媒對於侵呢種被屈情況絕對樂觀其成

拜登承認自己不會成為總統！特朗普已經勝出！

bbc 好support 香港

睇訪問今日都係問有咩証據

利申： 住外國睇bbc 因為其他新聞台 cnn 隻隻字反trump頂唔順

垃圾場新聞

he won。 後面不唸

Agree
英國對侵睇法應該同香港人差好遠

但都見到少少bbc興透過用侵侵靠右防疫不力
用黎support返bj d policy

不過老實講 而家有人覺得奇怪
主要係因為first person 轉做 third person 中間出現既判斷
例如可以用 承認 聲稱

但成句加埋係有諷刺成份

決定照字面解唔落judgement
本身就係一個judgement嚟

fox news真係88得

Neutral to both sides is the other

我覺得係
拜登數字上贏咗係fact
操控選舉係opinion

未至於嘅
只係佢唔夠連登仔同侵行得咁近

即係記者根本引導緊讀者 而唔係單純表述緊事實
一篇報導用咩字眼就吸引咩讀者
尤其喺政治新聞更加可見一斑

新聞工作者 或者可以講喺背後嘅人好清楚文字嘅威力

Agree
但希望見到一個唔同嘅truth出現

能力有限，報返尋日本地嘅天氣新聞咪算囉

其實"He won"解讀成侵侵承認拜登贏無錯…
現階段係數票數贏左，不過之後再重新點票、處理問題票可能會改變結果

冇啦
冇媒體follow up
幾多讀者睇完上一個標題
個understanding就停頓咗果一刻

重溫一次

話說點樣cancel subscription

黑煤 毒煤 fake news

邊有可能，係成班愛侵力先打飛機盲撐。
利申大選前一直撐侵，但係輸打贏要柒能到，仲要吹到deep state做陰毛能。

自證撐侵
大勝近300萬票卻輸掉選舉 希拉莉提切身之痛呼籲投票支持拜登

蘋果係改過嚟定點，而家呢句算正常喎，但係個fb post都有人屌緊蘋果

有edit record嘅

同連登仔一樣
跟人機屌兩野
睇睇標題
立場同蘋果都係暗共極左

第一個跟進報導

NOW

只有讀唔成書既垃圾先會做記者

RTHK都玩撚完

通常都係你講啲人會咁諗

小學英文咋喎, 唔識rigged都唔影響理解啦咪玩
出自trump 個context點會睇唔明, 唔好玩
照哂妖睇到邊間有心誤導

一諗起佢地話守護新聞自由, 第四權乜乜乜就笑出聲

屌佢地老味連基本操守都做唔到同中國媒體有乜分別

唔識英文都可以做記者

啱啱喺隔離啲po見到支媒點報
人地報得仲正常

點解冇人著眼喺「承認」到
一見到承認兩隻字都唔使睇, 已經錯到痴線

media test

其實諗多層「承認」唔係重點
侵其實著眼點唔係拜登有冇贏
因為而家個所謂「贏」只係projected/講緊選舉人票
背後有冇mandate/合唔合法先係重點

所以侵佢都冇咩否認拜登「贏咗選舉」
只係正如個tweet話
拜登贏係因為出咗cheat
所以佢想prove呢件事，從而令佢冇得做總統

而侵即使連任，佢係「輸」咗呢個選舉嘅

真乖

值得一看：要光復香港 請先光復香港人

所謂完結並非終點，而是重新出發的起點

蘋果個標題最好

乜野報錯
唔好話你班人玻璃心
少少對拜登有任何正面意義都要口誅筆伐
唔理人地其實有補完上文下理
走火入魔

支那 共狗 黑警 淫賤聯 11哥 雪廠街 司法不公正 政府含支那撚
報刊: 侵睇左眼手錶

係咁架啦
唔識英文都唔出奇架啦
連埋個D繁體都有D報紙都唔識架啦

英文用he won就係講緊不肯定, 不認同等等嘅意思....

D傳媒真係好撚肉酸
由美國到香港都係

事實證明文盲都可以做媒體編輯, 抄抄抄 + Translate就可以出一單新聞

有任何對香港政府不利的資料

會員Matt_Helders及火滾撚樣雞先人最一時間屌人散播fake news

呢個post 呢兩條fact check狗唔敢回

佢自己寫得衰關人撚事咩，連fox都話Trump says for the first time that Biden ‘won’啦！

成班都on9記者

集體奶民主黨咋

叫毛ee去指導下啲後輩

呢兩個禮拜睇港台同有線睇到好失望..

人哋美國班左媒直程係鬼佬添, 咪又係斷章取義

識支那話就夠賺人仔

全世界都識埋位歸邊果陣
連登仔仲好以自己嘅骨氣為傲/做井底蛙

最後，錯的是世界

本地主流傳媒大團結
唔反cctvb鳥

港台記者學好英文
大家都要努力學好英文

咪臭係
成班傻鳩仲要因為一句說話講到黑警打記者打得好
抹殺晒反送中以黎前線記者守住真相既努力
唔知以為侵侵係佢地親生老豆

一係就成班五毛PR想人唔信香港傳媒

睇住佢班友呢兩個禮拜點玩野，真係好失望

傳媒的責任唔係歸邊係報導事實

侵回個post，西媒就個個見獵心喜係度重組句子，引述西媒果班香港記者英文仲差過Google translate又跟著當breaking咁報

本來選擇性報導已經好19，咁的質素唔屌得？

自己出公海睇下，根本周圍有人屌呢種質素不可接受

井底蛙果個係你

今次呢單正常返
呢幾個禮拜睇佢七點新聞睇到嘔泡

應該係咁寫先岩
特朗普指出chinjoe勝利只因選舉舞弊

咩撚野承認chinajoe勝利

估唔到美國成個system腐爛到依個程度，biden定trump贏都好，無可否認今次嘅選舉完全係一場災難亦都係明顯嘅欺詐， 如果今次冇人出嚟孭飛冇人坐監 我真係覺得美國都玩撚完

係人都知佢哋指鹿為馬
係呀好多人屌緊
不過依然成班比人禁住嚟砌
人哋就係擺明車馬黑你

係你地為左所謂嘅公義死撐
成個deep state以至全世界
都已經係誰大誰惡誰正確
咪繼續為呢啲吃力不討好嘅理念撐落去，
輸就輸你哋，贏就全世界一齊享

輸就輸你哋？
你講邊個你哋？
美國七千幾萬侵支持者？